---
title: "Réfection des allées de Morlaàs"
date: 2018-12-03T22:40:26+01:00
author: "Sébastien Lamy"
tags:
  - aménagements
  - Allées de Morlaàs
  - dialogue mairie
  - proposition
---

La république du 16 novembre faisait état de travaux prévus sur les allées de 
Morlaàs. 

![](la_rep_16nov18.jpg)

Après contact avec la mairie, nous découvrons qu'il s'agit d'une 
réfection intégrale du revêtement, qui semblait pourtant en bon état.
Nous avons donc écrit [un courrier posté le 21 novembre] pour :

* Déplorer l'absence de consultation de notre association avant ces travaux,
* Demander des nouvelles du projet de comblement ou de pontage des fossés évoqué 
  par M. Bayrou, visant à créer l'espace nécessaire à de vraies pistes cyclables.
* Questionner sur l'utilité d'une dépense conséquente pour la réfection d'un
  revêtement déjà en bon état.

Le 3 décembre, nous avons amendé notre courrier d'un mail rappelant la nécessité
de **sécuriser l'itinéraire cyclable face aux ouvertures de portières**, comme cela 
avait déjà été évoqué de façon générale lors de nos réunion avec les services 
techniques.

Peu après, nous avons été contacté par les services techniques pour une réunion
sur le sujet. Cette réunion nous a permis d'obtenir des réponses aux éléments
évoqués dans notre lettre, et d'envisager ensemble les nombreuses options pour 
éloigner les cyclistes des stationnements. Le "couloir vide de 50 cm" entre la
bande cyclable et les stationnements était la solution déjà prévue par les 
services techniques, là où la largeur de chaussée le permettait... Mais la largeur
ne le permettait pas partout ! Vous pouvez consulter [le compte-rendu de 
cette réunion] que nous avons envoyé aux services techniques.

![](trace_morlaas.jpg)


[un courrier posté le 21 novembre]: lettre-pav-mairie-allees-de-morlaas-21nov2018.pdf
[le compte-rendu de cette réunion]: compte-rendu-reunion-st-pav-morlaas-6dec2018.pdf
